的士遊行期間撞途人案至今未起訴 許智峯對司機提私人檢控

香港去年中起爆發反修例風波，全港各區出現多次遊行，其中於去年10月初在九龍區的遊行，有的士在遊行隊伍抵深水埗時剷上行人路，造成兩名女子被撞倒，其中一人重傷。民主黨議員許智峯批評，涉事的士司機至今仍未被起訴，他會於今日(24日)就事件入稟法院，以私人檢控方式追究該名的士司機。

許智峯表示，涉事的士當日在深水埗剷上行人路，認為該名姓鄭的士司機明顯是刻意撞人，但至今警方未有就事件作出調查，亦未有起訴的士司機，反而在場的市民被起訴。他表示，將以危險駕駛罪名檢控該名司機，並會傳召3名證人，包括1名警員。他又提到，在事件中受傷的傷者至今仍未康復，甚至未完全能夠走路，需要長期接受治療。

許又指，有30人願意為事件提供證據，被問到會否擔心反而令這些市民遭秋後算帳，他表示的確未能排除這些風險，但法律團隊已向這些市民提供法律諮詢，而且已作出小心篩選，為他們提供最大保障。另外，許透露早前為5宗案件發起眾籌，至今已有接近8000名市民捐款，款項有逾340萬港元。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20200224/bkn-20200224142918417-0224_00822_001.html

Push

唔可以放過班藍絲賤畜

推

PUSH

做實事！！！

被問到會否擔心反而令這些市民遭秋後算帳

方向報咁講, 係想煽動班腦殘藍絲，去騷擾將會出庭作供嘅人士?

=====================================
14. 罪行受害者及易受傷害證人

14.1 檢控人員應參考2007年《罪行受害者約章》和刑事檢控科發表的《對待受害者及證人的指引》。

14.2 罪行受害者及易受傷害證人(因年齡、心理或身體狀況)在法律程序中須受特別關注及有特別需要。如不予理會，他們的作供能力或會受到影響而未能提供有效證據。

14.3 利便市民舉報罪案，方便有效檢控案件，是合乎公眾利益的。對舉報罪案的人士給以尊重和體諒，並在刑事司法過程中予以支持，可提高這方面的成效。

14.7 易受傷害證人不論是否罪行受害者，其權利、期望及個人情況應同樣受到尊重。他們包括兒童、精神上無能力人士，以及感到惶恐的證人。對易受傷害證人或罪行受害者，適宜藉以下方法向他們提供保障：

以電視直播聯繫方式提供證據；
播放電子預先錄影證據；
設置屏障；
非公開聆訊；
加快聆訊；
連續聆訊；
安排支援者；
法庭審訊不拘形式；
特別保安措施。